[重溫] 大陸工廠為何連環爆炸？專家揭真實黑幕

大陸工廠為何連環爆炸？專家揭真實黑幕

【新唐人2019年04月08日訊】中國近期連續發生爆炸，引發外界對工廠管理問題的關注。對此，有大陸專家揭開真實黑幕，主要原因是，中共當局的安全生產觀念還停留在只要「不出人命」，企業靠行賄就能通過安檢環評。出事以後，只想著如何應付過。

綜合媒體報導，近期，自3月21日江蘇響水縣天嘉宜化工廠爆炸開始，大陸工廠連續發生爆炸事故多起。如：3月29日，山東青州工廠爆炸；3月31日，江蘇昆山化工廠爆炸；4月1日，安徽馬鞍山化工廠爆炸起火；4月3日，江蘇泰興化工廠爆炸。

外界認為，這絕不是偶然現象。也有許多專家早已指出，這些工廠只想賺大錢，設計之初就留下太多隱患，加上施工時粗製濫造，注定會發生爆炸。

對此，非政府組織（NGO）深圳當代社會觀察研究所所長劉開明在接受中央社採訪時表示，中國在整治工業污染及工廠安全問題上，工廠特別是化工廠仍是粗放型管理，政府對安全生產的觀念主要是「不出事、不出人命」。

他稱，大陸有許多化工廠就是「村辦企業」起家，身為農民的老闆根本沒有安全生產概念，骨子裡就是想掙錢，所以中國的化工廠，有9成是行賄讓消防和環境檢查通過環評」。

劉開明強調，只要是嚴格按照流程操作，無論是哪種工廠，都不可能發生爆炸。出事的原因，可能是夜間無人值班、值班人員打盹，或者未按照標準存放廢品，以及其他人情壓力、利益衝突導致不按表操課的因素。

劉開明認為，多數中國工廠都是「賭不出事」，資方不認為事故會發生在自己的工廠，勞工本身更缺乏安全意識。

此外，官商勾結也是老問題。劉開明說，經濟成績在官員升遷上仍扮演很重要角色，地方財政需要發展經濟來支撐，縣城裡的企業大多是當地政府請來的。

官商勾結、官員懶政、企業推卸責任，這些結合在一起就成為許多工廠現在的問題。

據報導，繼3月21日，江蘇鹽城響水大爆炸之後，中共當局多次要求各省市嚴厲進行安全大檢查，無漏洞無死角，堅決防止更多的爆炸。不過，各地仍然紛紛發生劇烈爆炸。

大紀元時政人士張林分析稱，如果說一個市，甚至一個省的爆炸是地方當局的責任，那麼遍佈全國的大爆炸，就必然是中共中央的領導責任。可是迄今為止，我們沒有看到任何中共頭目承擔責任。

張林認為，中共改革開放四十年來，官員與奸商狼狽為奸，尋找任何一個可以弄虛作假、偷工減料的機會，無論公共工程，還是大小公司，都存在嚴重的設計與施工缺陷，可以說，中共國已經處處佈滿定時炸彈。
尤其最近，中共經濟的未來更不確定，沒有企業家願意再認真投資安全設施，大家只想趕緊撈一把就跑到國外去，有誰還顧得上考慮是不是會發生大爆炸。

（記者劉明煥報導/責任編輯：李若水）

非外資工廠區，未入工廠範圍，你身體既五感，已經話曬俾你知，唔係人停留既地方

燒左去咪可以write off 條數，安咩全